@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix schemas: <https://schema.org/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rov: <http://www.w3.org/ns/regorg#> .

<http://inspire.ec.europa.eu/codelist/WarningTypeValue> a skos:ConceptScheme;
  dcterms:title "IMKL-WarningTypeValue"@en, "IMKL-WarningTypeValue"@nl;
  dcterms:description "Classification of warning types."@en;
  dcterms:description "Classificatie van warningtypes."@nl;
  dcterms:creator <https://org.belgif.be/id/CbeRegisteredEntity/0795547478>;
  dcterms:rightsHolder <https://org.belgif.be/id/CbeRegisteredEntity/0795547478>;
  owl:versionInfo "3.0";
  dcterms:modified "2025-05-23"^^xsd:date;
  dcterms:source <https://github.com/belgif/ICEGthema-imkl> .

<https://org.belgif.be/id/CbeRegisteredEntity/0795547478> rov:legalName "Vlaams Datanutsbedrijf"@en, "Vlaams Datanutsbedrijf"@nl .

<http://inspire.ec.europa.eu/codelist/WarningTypeValue/concretePaving> a skos:Concept;
  skos:inScheme <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/WarningTypeValue>;
  skos:notation "concretePaving";
  skos:prefLabel "Concrete paving"@en;
  skos:prefLabel "Betonnen plaveisel"@nl;
  dcterms:description """A set or paving of pavers or tiles in concrete material covering cables or pipes."""@en;
  dcterms:description """Betonnen plaveisel. 
Een reeks betonnen stenen of tegels ter afdekking van kabels of pijpleidingen."""@nl;
  schemas:startDate "2024-01-01"^^xsd:date;
  schemas:endDate "9999-12-31"^^xsd:date .
  
<http://inspire.ec.europa.eu/codelist/WarningTypeValue/net> a skos:Concept;
  skos:inScheme <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/WarningTypeValue>;
  skos:notation "net";
  skos:prefLabel "Net"@en;
  skos:prefLabel "Net"@nl;
  dcterms:description """Warning net for protection of cables and pipes."""@en;
  dcterms:description """Net. 
Waarschuwingsnet ter bescherming van kabels en pijpleidingen."""@nl;
  schemas:startDate "2024-01-01"^^xsd:date;
  schemas:endDate "9999-12-31"^^xsd:date .
  
<http://inspire.ec.europa.eu/codelist/WarningTypeValue/tape> a skos:Concept;
  skos:inScheme <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/WarningTypeValue>;
  skos:notation "tape";
  skos:prefLabel "Tape"@en;
  skos:prefLabel "Lint"@nl;
  dcterms:description """Caution tape (also known as warning tape) is a resilient plastic tape of a signal colour or highly contrasting colour combination (such as yellow-black or red-white)."""@en;
  dcterms:description """Lint. 
Waarschuwingslint (ook markeringslint genoemd) is een sterke kunststofband in een signaalkleur of met een fel contrasterende kleurencombinatie (zoals geel-zwart of rood-wit)."""@nl;
  schemas:startDate "2024-01-01"^^xsd:date;
  schemas:endDate "9999-12-31"^^xsd:date .
  
